Avec la programmation par blocs.
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Qu'affiche ci-contre le programme réalisé avec Scractch lorsque l'utilisateur
    saisit le nombre 7~? Expliquer la réponse.
    \item Même question avec le nombre \num{3,2}.
    \item Si on appelle $x$ le nombre choisi par l'utilisateur,
    déterminer l'écriture littérale du résultat.
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} + \ovalnum{5}} * \ovalnum{3}}  - \ovalnum{8}}}
  \end{scratch}
\end{multicols}